港媽為女移民荷蘭 做全球最快樂兒童

荷蘭給人第一印象是社會文化開放，紅燈區、大麻以及精通多國語言。2013聯合國兒童基金會報告指出，荷蘭在眾多富裕國家中，最快樂兒童排名第一位。80後的Cathy，讀大學時認識了來香港做交換生的老公Nicholas，老公是荷蘭第三代華橋，擁有亞洲人面孔、荷蘭人的身高。囡囡在香港出生半年後，決定移居這個快樂國度，希望女兒有一個輕鬆愉快的童年。

移居荷蘭生活一年，定居在距離阿姆斯特丹大約40分鐘車程的城市烏德勒支，卡通人物Miffy的發源地，荷蘭人稱為Nijntje。市內有一個兩層樓高Miffy主題博物館，是當地小朋友最喜歡的遊樂場。Cathy解釋「博物館不只是單純參觀展品，可以增加親子關係及子女互動。例如：煮飯仔、畫畫、單車交通場境等，家長與子女一同參與，自己一個月也來7至8次。」荷蘭博物館大部分2歲以下也是免費，每位家長幾乎也有一張全年入場票，價值50歐元($462)。加上荷蘭天氣一年有十個月也是陰天，家長也樂於帶子女到博物館玩。
餐廳有隱藏填色畫紙。
餐廳有隱藏填色畫紙。

「我很喜歡小朋友，希望組織大家庭，荷蘭有足夠空間以及資源讓我實行。小朋友會有一個快樂童年，這裏草地並不是奢侈品。」在荷蘭，小朋友基本上四周圍也是小朋友的遊樂場，一些餐廳會為小童設立休憩空間，提供玩具、毛公仔等。最讓記者驚訝的是，簡單一張食飯用的墊枱紙也是隱藏填色畫紙，店員看見小童，便主動提供顏色筆。

在荷蘭小朋友的讀書壓力也相對較少，小朋友在5歲前沒有規定一定要上學。家長也不會帶子女上學前班、一星期七日的課外活動。「假如自己做就是一個異類，家長每天也是陪小朋友玩。」從少接受荷蘭教育的Nicholas解釋，「荷蘭考生制度以10分滿分計算，5分半就合格，如果想讀醫就要高分一點，大學生正常合格就可以。由於中學規定必需修讀英文、法文及德文，而且考試要求合格，所以荷蘭人也有一種語言優勢。當然最終也是取決個人因素及語言天份，很多人考試合格後，便放棄繼續進修。自己在法國公司工作，可以說出一口流利的法語。」

生活在一個自由教育，性文化開放社會，反而荷蘭青少年意外懷孕比率反而偏低。面對性教育以及同性戀等議題，Cathy坦言，小朋友的求知慾很強，你越隱藏、他們越想知道。自己從少也會灌輸性教育給子女。她強調雖然社會很自由，但會適時管教，接受女兒18歲前有男朋友，但不可以去男朋友家過夜。

記者：翁怡富
攝影：梁志永

屌你老母食洋腸

世上只有媽媽好

第二次投胎

食洋腸扮到咁偉大

洋乜腸
蕉嚟

我只可以最終幻想

睇字啦撚樣

其他港女睇到應該有排葡萄。
如果條仔冇荷蘭PASS，應該條女唔會SHOW佢。

叛港賊, 移民咗去外國之後踩鳩香港
香港建國之後, 一定要要求外國政府, 註銷佢哋嘅國籍同遣返佢哋返香港, 佢哋要為背叛香港付出代價

明智決定

諗呢d野不如諗點樣改善香港既教育制度好過喇
香港既教育制度垃圾到呢

荷蘭小朋友快樂
唔代表你地啲新移民小朋友會快樂
9成9比本地人歧視
將快樂建築係佢痛苦之上

上面啲窮酸臭毒撚收聲啦 好肉酸啊

又係嫁護照

老公是荷蘭第三代華橋，擁有亞洲人面孔、荷蘭人的身高。
洋腸

荷蘭歧視程度唔高

點都好過留係香港

叛國了

荷蘭橙

走得好走

唉，個個都有本事走咩

係你先咁on9將自己套思想放落人地國家班細路度，荷蘭嘅快樂指數高唔係因為歧視移民黎

如果係咁嘅話香港班細路嘅快樂指數一早拎冠軍啦

贏家
選擇離開食人社會

歐洲文明國家大部分人係唔會歧視肯學自己語言嘅人...
佢哋仲會覺得你識幾國語言好叻

瘋狂對草🤤🤤🤤

去過Amsterdam真心好正 成個城市好似好自由好慢活咁 喺嗰度住應該都幾舒服

英國無限歧視Asian

你想去荷蘭都可以搵個荷蘭鬼妹or華僑
溝唔到就收嗲啦

唔好漏左我啊媽媽

最色情國度

smoke weed everyday

我諗澳洲先最撚憎Asian
我係大愛左膠國家生活
無咩嘢

Sydney + Melbourne全部都係大陸人 London見到你Asian 樣正正常常都唔會理你 但一到夜晚黑啲細路就真係當你狗 唔好同我講咩同佢解釋香港唔係中國

嘩啲留言酸撚到

五毛狗為屌而屌，睇完標題使鬼睇內文咩，拿拿聲comment完去第二個po執五毛啦

不過我贊成荷蘭確實比英國法國少歧視d

有冇見過黑人搞鳩asian?

大過左可以瘋狂對草
實係快樂兒童啦

大撚把 有一部份人成日都屌Asian係immigrants話Asian搶晒佢哋啲工作佔用社會資源不過用NHS service用得最多又係佢哋

傳說女人瞓响床上，腿張開就可以得到幸福!

成班唔夠競爭力既垃圾 通常會點搞鳩？係咪會歧視完asian之後響白人面前扮好人？

細程度嘅咪係街上見到你Asian就即刻鞠哂躬係咁話Ni hao Ni hao 勁嘅嗰啲咪無啦啦裝落你度或者係大學裏面半夜三間嘈撚住你係咁拍你門

個女叫annabelle 改埋d咁既撚名

但係成日係唔係都話人歧視佢

其實都冇咩問題 又唔係嗰個人都睇過Annabelle

明明連登主流都叫人離開香港

呢到首先一大班盲亨留言話食洋腸
炒車之後又話祟洋
又話雞又話腿張開

好撚癲

正啦 由細隊到大

其實佢係鬧緊自己老母

鍾意段片嘅Utrecht多啲，Amsterdam仲有少少大都會、大城市嘅感覺，Utrecht就再寧靜一啲，喺嗰度嘅兩個禮拜係畢生難忘

兒登班人on 9到陣 人地移民到咪替人高興囉，唔通個個要學我地響香港呢個地獄生活好咩？

港女味不變，講野唔夠大體，着重自身利益

winner

係唔係唔撚識字 洋乜撚野腸

佢老公成個金鐘連登仔咁樣都比人話洋腸

走得好

呢個媽媽就真係偉大

都係快樂過香港

好老母

荷蘭真係好正

荷蘭係非英文母語歐洲國家之中英文最好
最無歧視 去過咁多歐洲國家就知荷蘭人係極nice
又自由 教育水平又高 對下一代黎講真係好理想
咁都比你地屌臭雞 叛國

利申：係荷蘭exchange緊

一定揀你啦 on9

二次投胎大法

認真，除左二次投胎呢個方法外，
移民荷蘭有咩要求？
上網搵得好少資料仲要係殘體字

你睇呢個 post 咁多痴線佬
就知佢移民嘅決定係啱

好多葡萄撚

成個post好撚大陣酸味

從少
而家寫稿D人真係好撚勁

單單講教育都贏香港一大截

點都好過係香港俾啲腥港人同雙非蝗既細路歧視啦

大個記得多謝媽媽

呢個老母下既細路應該好開心

連登可唔可以正常討論呢

恭喜

生多個仔踢荷甲

好過留係香港同班又冇錢又廢既毒撚過人世

母幹

連登仔平時最鍾意講移民，點知原來人地做就食洋腸，自己做唔到就叫抗共最後一著

好似話top 200 ranked master可以申請去搵工。

北面人多想逃走嘅人又多，資料自然都係佢哋多過香港

搵到之前巴打呢個po

【移民荷蘭】有postgrad學歷可以去荷蘭搵工

好似諗得過

有興趣可以google下Netherlands orientation year

荷蘭本土人友善
蘇利南移民就差少少，不過佢地有自己社區
同埋荷蘭好多省會級嘅城市，大過香港島都係得十幾萬人口，想搵個人歧視你都難
另外荷蘭入藉一定要pass到荷蘭文test, 唔係唔會有福利，所以支人極少，華人好多都係香港原居民後代
係依家多咗難民就差d，不過都無德國咁差

利申有親戚喺果邊住，同埋有幾個中同嫁咗過去

有西既好處

大個仔日日隊草都咪話唔快樂 仲要合法

人哋連變性人、同性戀、妓女都唔會特別歧視
點會得閒歧視你係亞洲人?

有得420緊係做到全球最快樂

自己無得去 就屌鳩啲有機會移民既人

記得以前啲新界佬圍村佬好鍾意移民荷蘭

爸爸媽媽

靚首抽 媽媽

香港只係一個比人利用完已走ga 地方，你可以當香港係免費雞 , hong kong is dead after 1997

個班日日話人移民即叛國嘅巴打到底點樣為香港盡心盡力呢？
次次見到佢地話咩香港建國之後乜乜乜真係忍唔住笑

及早離去啦 趁仲後生

女人真係幸福
男人嘅話唔好話荷蘭，想娶個日本老婆移民過去都絕對冇可能

德國先係歐洲最好

法國 英國

成班五毛狗，酸到呢

如果我係佢個女，大個一定多謝佢，只係身邊個環境，身份；
已經比呢班五毛狗優勝

五毛狗，繼續留係支那地方做奴才啦

收唔收多個便宜仔

呢0的就識做人老母啦

佢比喺荷蘭出世之後去香港生活嘅人更好，雙親唔係荷蘭藉要生活到十八歲先有公民權，唔似香港出世就有公民權

香港教育垃圾桶程度只係比第三世界好
仲要好既100%都係英國佬留低既..

岩岩去完荷蘭覺得真係好正
樓無炒賣
好多野都有補貼
感覺街比德國乾淨同無咁雜
老人院好撚大又靚
連prison間房都大過香港啲新樓
退休天堂

狂隊草狂食洋腸中出

35%稅

荷蘭人嘅身高即係點

我反而覺得鹿特丹/代爾夫特舒服,慢活好多
反而ams出街要好小心

班5毛係咁亂叫臭雞同食洋撚

嘩屌 好撚多錯字
從小變從少
華僑變華橋

擇偶一定講條件架啦
你揀女都揀大波樣靚啦
唔知有咩好鬧
咁啱人地preference係安穩國外生活就要俾人鬧
你問心會唔會唔講條件娶件暗瘡肥婆啦
你做到先好judge人講條件

佢老公華人樣 識講廣東話
班五毛炒哂車

死5毛

我記得冇幾耐前又係有則咁既新聞
不過係港女嫁左去芬蘭，又係講到d細路響芬蘭返學幾咁開心
不過荷蘭天氣好過芬蘭就真，芬蘭冬天好凍

死臭雞，同余香凝冇分別

屌你Child登真係成堆文盲

咁撚樣有得彈

下星期去Amsterdam exchange
過去學下咩叫生活

呢個世界除咗長期戰亂國家只有香港人咁渴望逃離自己家園

咁伯母一定係好幸福

話係兒登真係冇撚錯
正常結婚、生小朋友都要俾你鬧
講真人哋係咪洋腸都唔撚關你事啦
繼續喺香港打飛機同鬧人啦死毒撚

屌荷蘭妹好撚正

你未長住過荷蘭啦
成個國家最污穢就係Ams

荷蘭人其實唔太鍾意去Ams 佢地覺得比遊客佔據咗

好偉大

連登毒撚真係好恐怖 仇女仇到真係當全港女人都係祟洋淫賤雞 唔知佢地會對自己阿媽作咩評價

瘋狂smoke

佢地食唔到就嘈

得腥港架咋

合法性交年齡

繼續係香港打飛機啦成班冇得移民既死窮撚

見佢笑得咁開心，唔見得有幾痛苦

上面話荷蘭歧視程度唔高係咪未去過荷蘭

試過搭火車都比人用粗口鬧

可以的
你上youtube睇果個Yuma,馬拉佬已成功移民日本

好撚多賊

日日陰天一樣鳩

歐洲大佬還是德國

睇得出個阿媽冇受到香港性文化荼毒

伯母直情幸福滿溢

大把韓國人想移民

唔知有幾多人日日係到屌鬼佬 屌蝗
係差在香港d 毒撚唔敢鬧出聲
比人鬧又歧視 你唔鬧出聲就唔係?

去過ams & rotterdam

玩就一定係ams好玩

住就rotterdam 好撚寫意

好多on9 仔

英國係全球最岐視國家。

全世界得香港人先至咁鍾意出去外邊玩，所以先至咁重視本護照，人哋其他國家夠大，根本去自己國家其他城市玩已經夠玩一世。

蚛蟈除外，全部都係鬼國

佢地勁喜歡移民到美國

咁其實係因為亞洲男人溝唔到鬼妹同黑妹

講到咁撚偉大, 其實只係港女食完假洋腸之後嫁去荷蘭生咗個女.

如果個故事係local香港夫妻生完之後移民荷蘭, 成個故先對到題囉屌.

有外國pass食港女真係好易，好過用刀/手槍

豬扒你唔溝姐

掉返轉問
如果個男local家族移民左去荷蘭但冇好霉既，你覺得女方仲會唔會嫁

Delft勁正
Rotterdam太多香港人，去Hema食早餐有人同我講早晨，食食吓隔離枱又走過嚟搭嘴
不過都係Groningen最好

住過半年，未試過俾人歧視
個個都好nice英文又好，可能因為我住細城市

去幾日德國已經feel到啲歧視味

連登真係矛盾處處，一陣又話窮人生仔正仆街，俾唔到好生活人地
到人地搵到好生活俾下一代又屌人地為左移民痴去假洋腸

豬扒都溝唔到

俾啲信心

豬扒暗瘡肥婆冇問題嘅

兒登好多唔識字/閱讀理解唔合格既小朋友架

好撚多文盲

點解我老母唔係咁

成班五毛原來係盲毛